紐約時報：美國重新部署對抗中俄 考慮從西非撤軍

紐約時報報導，美國五角大廈正考慮減少派駐西非地區的部隊，甚至從西非撤軍，以做為美軍全球重新部署的一環。

根據紐約時報報導，美國國防部長艾斯培(Mark Esper)正在研究美軍全球重新部署，降低對反恐行動的強調，而更加凸顯對抗中國和俄羅斯。

紐時表示，五角大廈不太可能在元月前就此事做成決定。

美國總統川普一再承諾要停止美國「無窮無盡的戰爭」，他已下令大幅裁減派駐敘利亞的美軍，並已準備在阿富汗這麼做。目前美國在阿富汗駐約1萬3,000部隊。

美國目前派駐非洲的部隊在6,000至7,000人之間，主要駐守在西非，但也駐紮在索馬利亞等國家，其中包括軍事教導員。根據紐時，美國最近斥資1億1,000萬美元在尼日建造一座無人機基地。

美軍從西非撤離，也將結束對法國在馬利、尼日和布吉納法索軍事行動的支援。法國目前在這三個國家與當地部隊聯合對抗蓋達組織(Al-Queda)與伊斯蘭國(IS)聖戰士。

美軍認真作戰
第三次世界大戰係亞洲

某國終於比美國睇得起
要決心做佢世界

美唔派兵可用代理人

睇美國控制面積 好似比中俄加埋既小

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

幾時派黎

印度點解係強國控制？

所以聯合國先變左無撚用
但西方文明世界技術和軟件領先地球
美國一定要有決心打殘中俄先得呀

幅圖戇尻 北京都係藍色

咩圖黎？

特朗普帶美國
實現4年前的政網

特朗普4年前講過 美國過度參與世界事務
產生巨大軍費壓力

問題
到底兩班第三世界恐怖份子/軍閥
打仗 對美國有咩大影響?

美國自由派認為有
佢地基於普世價值觀 世界警察思想
會係好多地方派維和部隊

相反特朗派果批認為
唔關美國事 佢地點打都影響唔到美國

但佢地唔係4年前泛民
認為美國會撤出世界

就好像孤立主義
不論光榮孤立定美國孤立

都唔係完全唔理世界

因為中國威脅美國國本 所以就算有孤立傾向 都要係全世界針鋒相對

你傻架？
控制西方文明同控制第三世界國家點同

比美國睇中既國家唔會留得低，老美而家仲要出全力

所以佢會以人道理由介入香港，但就唔會理人權更差嘅敘利亞。

世界需要列根

侵嘅目標係咪要做下一個列根？

唔好意思，借位！
今日係細妹生日，各位可唔可以幫我實現我嘅生日願望？

快啲入去同我講生日快樂

代理人政權，海南共和國，第二台灣

藍北約擴大
綠美國軍事同盟
紅僅存邪惡國家

分裂印度，綠色係美國軍盟

垬退至東北，華北建國，北約前線

中國係美國軍事同盟
你五毛？

on9仔70年前中國已係盟軍之一了
你協助美國支解垬，呢幅圖就係終極目標了，係反送中真民主的終極世界